\usepackage[toc,xindy,acronym]{glossaries}

\makeglossaries

% Make glossary first use a foot note
\defglsdisplayfirst[main]{#1#4\footnote{#2.}}

% define a new acronym
% args: acronym/label, long name, description
\newcommand{\defacronym}[3]{%
	\newglossaryentry{glosary.#1}{
		name={#2},
		description={#3}
	}

	\newglossaryentry{#1}{
		type=\acronymtype, 
		name={\MakeUppercase{#1}},
		description={#2},
		first={\emph{\gls{glosary.#1}} (\MakeUppercase{#1})}, 
		see=[Glossaire :]{glosary.#1}
	}
}

% args: label, name, description
\newcommand{\defdeflong}[3]{%
	\newglossaryentry{\MakeLowercase{#1}}{ % ! TeX capacity exceeded, sorry [input stack size=5000].
	  name={#2},
	  text={\MakeLowercase{#2}},
	  description={#3}
	}
}

% define a new defintiion
% args: label, description
\newcommand{\defdef}[2]{%		
	\defdeflong{#1}{#1}{#2} 
}

% Actual glossary definitions
\newglossaryentry{asset}{
  name=Asset,
  text=asset,
  description={Terme utilisé dans la société pour faire référence au contenu récupéré des réseaux sociaux}
}

% \defdef{Layout}{En webdesign, le layout définis la manière selon laquelle les éléments du design sont arrangés}
\newglossaryentry{layout}{
  name=Layout,
  text=layout,
  description={En webdesign, le layout définis la manière selon laquelle les éléments du design sont arrangés}
}

\newglossaryentry{masonry}{
  name=Layout Masonry,
  text=layout Masonry,
  description={Masonry est un layout arrangeant ses éléments sous la forme de mur de brique, où chaque élément est une brique du mur}
}

\newglossaryentry{iframe}{
  name=Iframe,
  text=\texttt{<iframe>},
  description={Balise HTML permettant d'intégrer une page web dans une autre}
}

\newglossaryentry{promise}{
  name=Promise,
  text=\texttt{Promise},
  plural=\texttt{Promises},
  description={Une Promise représente une opération qui n'a pas encore fini de s'exécuter, elle permet de récupérer des valeurs de manière asynchrone et d'enchainer des appels asynchrones. \\
  	On dit qu'une Promise "Resolve" quand son opération a terminé avec succès, et qu'elle "Reject" (ou rejette) quand son opération échoue. \\
  	Dans la pratique, une Promise possède une métode .then qui permet d'enregistrer une fonction à exécuter une fois l'appel asynchrone terminé}
}

\newglossaryentry{transpiler}{
  name=Transpiler,
  text=transpiler,
  description={Compiler un code source en un autre code source. Par exemple, compiler du Python en du JavaScript}
}

\newglossaryentry{ecmascript}{
  name=ECMAScript,
  description={Le standard qu'implémente JavaScript}
}

\newglossaryentry{i18n}{
  name=Internationalization,
  description={Système permettant l'adaptation d'un programme en différentes langues}
}

\newglossaryentry{responsive}{
  name=Responsive,
  text=responsive,
  description={Un design responsive est un design capable de s'adapter à la taille de l'écran de l'utilisateur afin de fournir la meilleure expérience possible sur un maximum d'appareils différents}
}

\newglossaryentry{global}{
  name=Objet global,
  text=objet global,
  description={L'objet global est un objet partagé par tous les fichiers du code source. C'est l'objet "window" et l'objet "global" qui remplissent ce rôle dans le JavaScript client et nodeJS respectivement}
}

\newglossaryentry{minified}{
  name=Minification,
  text=minifié,
  description={Suppression des caractères inutiles du code source afin d'alléger la taille des fichiers sans en modifier les fonctionnalités}
}

\newglossaryentry{gzipped}{
  name=GZip,
  text=gzippé,
  description={Format de fichier compressé et logiciel de compression libre, principalement utilisé dans le web pour réduire l'utilisation de la bande passante}
}

\newglossaryentry{mediaquery}{
  name=Mediaquery,
  text=mediaquery,
  plural=mediaqueries,
  description={Format de fichier compressé et logiciel de compression libre, principalement utilisé dans le web pour réduire l'utilisation de la bande passante}
}

\newglossaryentry{serialisable}{
  name=Sérialisable,
  text=sérialisable,
  plural=sérialisables,
  description={Structure qu'il est possible de convertir en un format capable d'être stocké. Dans notre cas, généralement en XML ou JSON}
}

\newglossaryentry{entity}{
  name=Entité,
  text=entité,
  plural=entités,
  description={Chose existante dans la représentation sous forme de modèle du monde}
}

\newglossaryentry{templating_engine}{
  name=Moteur de templates,
  text=moteur de templates,
  description={Logiciel conçu pour combiner des données et un modèle décrivant comment formater ces données}
}

\newglossaryentry{linter}{
  name=Linter,
  text=linter,
  description={Outil effectuant une analyse statique du code pour détecter les structures de code suspectes}
}

\newglossaryentry{cookie}{
  name=Cookie,
  text=cookie,
  description={Dans le protocole HTTP, un cookie est une donnée, généralement envoyée par un serveur avec sa réponse à une requête HTTP, que le navigateur stocke et renvoie au serveur lors des futures requêtes HTTP}
}

\newglossaryentry{scope}{
  name=Scope,
  text=scope,
  description={Le scope d'une variable est l'ensemble du code dans lequel cette variable existe}
}

\newglossaryentry{widget}{
  name=Widget,
  text=widget,
  description={(Web) Application prévue pour être utilisée à l'intérieur d'une page web}
}

\defacronym{api}{Application Programming Interface}{Façade par laquelle un logiciel offre des services à d'autres logiciels}
\defacronym{sdk}{Software Development Kit}{Outils aidant à la construction d'applications. Dans notre cas, le SDK de pictawall permet d'intéragir avec l'\gls{api} de la plateforme aisément}
\defacronym{cdn}{Content Delivery Network}{Réseau dédié à la distribution de contenu statique, son contenu est répliqué sur plusieurs serveurs répartis dans le monde afin que l'utilisateur puisse télécharger ledit contenu depuis le serveur géographiquement le plus proche de lui}
\defacronym{dom}{Document Object Model}{Représentation en JavaScript de l'arbre que compose le document HTML : C'est l'interface avec laquelle il est possible d'interagir en JavaScript avec le document}
\defacronym{ajax}{Asynchronous JavaScript and XML}{Méthodes permettant de récupérer des données sous forme de XML avec JavaScript après le chargement de la page. Le terme est devenu un terme parapluie regroupant tous les appels HTTP effectuées par JavaScript dans le but de transférer des données depuis ou vers un serveur, que le format de ces données soit du XML ou non}
\defacronym{w3c}{World Wide Web Consortium}{Communauté internationalise chargée du développement des standards web}
\defacronym{whatwg}{Web Hypertext Application Technology Working Group}{Groupe indépendant du \gls{w3c} chargé, entre autres, du développement du standard HTML}
\defacronym{ide}{Integrated Development Evironment}{Logiciel facilitant le développement, en fournissant généralement les outils permettant d'éditer et de compiler du code source}
\defacronym{uuid}{Universally unique identifier}{Chiffre de 16 bytes dont l'algorithme de génération est conçu pour produire un résultat unique}









